\SetVersePairs{
  {\item \VSup{1b}``\Inchoatio{Do}{nec} ponam ini\MediatioI{mí}{cos }{tu}[os] scabéllum pe\TerminatioI{dum}[ ]{tu}{ó}\-rum.''~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1cd}``\Inchoatio{A}{té} que eu ponha os ini\MediatioI{mi}{gos }{teus} como escabelo por debaixo \TerminatioI{de}[ ]{teus}[ ]{pés}''.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Vir}{gam} potentiae tua: emittet Dómi\MediatioI{nus}{ ex }{Si}[on:] domináre in médio inimic6\TerminatioI{rum}[ ]{tu}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor estenderá desde Si\Flexa{ão} vosso cetro de poder, pois \MediatioI{E}{le }{diz}[:] ``Domina com vigor teus \TerminatioI{i}{ni}{\-mi}\-gos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Te}{cum} principátus in die virtútis \Flexa{tu}[æ,] in splen\MediatioI{dó}{\-ri\-bus }{sanc}[tis,] ex útero matutíni velut rorem \TerminatioI{gé}{nu}{i} te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Tu}[ ]{és} príncipe desde o dia em que nas\Flexa{ces}[te;] na glória e esplendor da \MediatioI{san}{ti}{da}[de,] como o orvalho, antes da aurora, eu \TerminatioI{te}[ ]{ge}{rei}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Iu}{rá}vit Dóminus et non pæni\MediatioI{té}{bit }{e}[um:] ``Tu es sacérdos in ætérnum secundum órdi\TerminatioI{nem}[ ]{Mel}{chí}se\-dech''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ju}{rou} o Senhor e manterá sua pa\Flexa{la}[vra:] ``Tu és sacerdote e\MediatioI{ter}{na}{men}[te,] segundo a ordem do rei Mel\TerminatioI{qui}{se}{dec}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dó}{mi}nus a \MediatioI{dex}{tris }{tu}[is,] conquassábit in die iræ \TerminatioI{su}{æ}[ ]{re}ges.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{À}[ ]{vos}sa destra está o Senhor, \MediatioI{E}{le vos }{diz}[:] ``No dia da ira esmagarás os \TerminatioI{reis}[ ]{da}[ ]{ter}ra!~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{De}[ ]{tor}rénte in \MediatioI{vi}{a }{bi}[bet,] proptérea exal\TerminatioI{tá}{bit}[ ]{ca}\-put.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Be}{be}rás água corrente \MediatioI{no}{ ca}{mi}[nho,] por isso seguirás de \TerminatioI{fron}{t\itie{e e}r}{gui}da!''~\Antiphona}
}